\subsection{Diagramme de cas d'utilisation}

\paragraph{}
Le diagramme de cas d’utilisation est l’un des diagrammes les plus utilisé en UML. Il capture le
comportement d'un système, d'un sous-système, d'une classe ou d'un composant au vue de
l’utilisateur extérieur.
Il scinde la fonctionnalité du système en unités cohérentes ayant un sens pour les acteurs.

\paragraph{}
Un cas d'utilisation est une unité cohérente représentant une fonctionnalité visible de l'extérieur. Il
réalise un service de bout en bout, avec un déclenchement, un déroulement et une fin, pour l'acteur
qui l'initie.
Il modélise donc un service rendu par le système, sans imposer son mode de réalisation.
Par conséquent, un diagramme de cas d’utilisation ne détaille pas l’interaction entre
acteur et processus, mais uniquement la relation et le sens du stimulus sont indiqués.

Nous distinguons trois diagrammes de cas d'utilisation, selon les differents acteurs:

\subparagraph{Agent de transport:}

Il comporte sept cas d'utilisation.
Notons qu'enregistrer un camion, c'est connecter un wagon à un tracteur.
Enregister une balise c'est la monter sur un tracteur;
cela permet de géolocaliser ce dernier.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{carrier_use_case_diagram}
    \caption{Diagramme de cas d'utilisation d'un agent de transport}
\end{figure}

\subparagraph{Agent de frêt:}

Une compagnie maritime a pour but principal de placer une offre de transport sur la plateforme.
C'est un fichier contenant toutes spécifications telles que:
\begin{itemize}
    \item Le nombre de conteneurs à transporter
    \item La destination
    \item La date de livraison
    \item Le destinataire
\end{itemize}

Une fois cette offre affectée à un transporteur,
la compagnie peut consulter son statut et la position du camion transportant son offre.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{compagnie_use_case_diagram}
    \caption{Diagramme de cas d'utilisation d'un agent de frêt}
\end{figure}

\subparagraph{Administrateur GAMMA:}

L'administrateur GAMMA a en charge l'affectation d'une offre de transport à un camion. Pour cela, il use de critères de selection métiers tels que:

\begin{itemize}
    \item Le nombre de conteneurs à transporter
    \item Le nombre de pieds du conteneur ( 20 ou 40)
    \item La date de livraison
    \item La disponibilité des camions
\end{itemize}

Il a également la possibilité de voir la position de tous les camions, affecté ou non.
Pour peu qu'ils soient localisables.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{admin_gamma_use_case_diagram}
    \caption{Diagramme de cas d'utilisation de l'administratreur de GAMMA}
\end{figure}